清華自評「世界一流大學」引發爭論

清華大學新聞網周一（9月21日）報道，9月18日，清華大學召開「雙一流」建設週期總結專家評議會，以教育部醫學教育專家委員會主任委員、教育部原副部長林蕙青為組長的評議專家組一致認為，清華大學全面、高質量完成「雙一流」建設任務，辦學質量、社會影響力和國際聲譽持續提升，全面建成為世界一流大學。

中國高校「雙一流」首輪建設時間是從2016年到2020年，今年是首輪建設收官期。近期，中國不少高校都組織專家評估建設成效。

根據各大高校發佈的信息，北京大學全面實現了」雙一流「建設近期目標；中國人民大學整體進入世界一流大學行列；北京航空航天大學高質量全面完成了各項建設任務，具備了世界一流大學的主要特徵。

有聲音質疑高校這些模棱兩可、含糊不清的語言。推特網友榮劍說：」人民大學整體進入世界一流大學行列（部分還不行？），北航具備了世界一流大學的主要特徵（主要特徵是什麼？）

熊丙奇稱，世界一流大學的一條基本評判標凖是，能否吸引世界一流學生來求學。「北大清華等校能在國內吸引一流生源，但是卻很難吸引世界一流的生源。在世界大學排行榜上，我國清華大學已超過耶魯大學，但是，清華大學所招留學生質量，與耶魯大學還有不小差距。」

可以開一間叫「世界一流大學」
咁咪好勁囉

世界一流垃圾大學

面係人比既

咁班支那人又出去留學

其實d所謂世界大學排名真係好on9

實際美國top100嘅學校，已經超過全世界99.9%嘅大學

世界一。流大學

如果清華多啲海外學生 仲唔係世界第一

非洲兄弟

世界上一間流嘅大學